const data = [
  {
    question: "আমাদের দেশের নাম কি?",
    answer: " আমাদের দেশের নাম বাংলাদেশ।",
  },
  {
    question: "What is our country name?",
    answer: " Our country name is Bangaldesh.",
  },
  {
    question: "Who is your owner?",
    answer: " Md. Josim Hossain is my owner",
  },
  {
    question: "সোনার তরী কবিতা কে লিখেছেন?",
    answer: " 'সোনার তরী' কবিতা লিখেছেন রবীন্দ্রনাথ ঠাকুর।",
  },
  {
    question: "সাম্যবাদী কবিতা কে লিখেছেন?",
    answer: " 'সাম্যবাদী' কবিতা লিখেছেন কাজী নজরুল ইসলাম।",
  },
  {
    question: "পরিবাহী কাকে বলে?",
    answer:
      "যে সমস্ত পদার্থের ভিতর দিয়ে সহজেই কারেন্ট প্রবাহিত হতে পারে তাদেরকে পরিবাহী বলে।",
  },
  {
    question: "পরিবাহী বা কন্ডাক্টর কাকে বলে?",
    answer:
      "যে সমস্ত পদার্থের ভিতর দিয়ে সহজেই কারেন্ট প্রবাহিত হতে পারে তাদেরকে পরিবাহী বা কন্ডাক্টর বলে।  ",
  },
  {
    question: "৫টি পরিবাহীর নাম লেখ?",
    answer:
      " ৫টি পরিবাহীর নাম :- ১। লোহা,  ২। পিতল, ৩। তামা, ৪। ভিজা মাটি, ৫। প্রাণীদেহ ।",
  },
  {
    question: "কন্ডাক্টর কাকে বলে?",
    answer:
      "যে সমস্ত পদার্থের ভিতর দিয়ে সহজেই কারেন্ট প্রবাহিত হতে পারে তাদেরকে কন্ডাক্টর বলে।  ",
  },

  {
    question: "অনুপমের বিয়ে ভেঙে যায় কেন?",
    answer:
      " 'অপরিচিতা' গল্পে অনুপমের বিয়েতে মেয়ের চেয়ে বেশি গুরুত্ব দেয়া হয়েছে মেয়ের বাবার দেয়া যৌতুকের প্রতি। ফলে বিয়ে ভেঙে যায়। আর অনুপম ও কল্যাণী চিরদিনের জন্য বিচ্ছিন্ন হয়ে যায়।",
  },
  {
    question: "Say something about DPI",
    answer:
      "DPI is the Best polytechnic institute in Dhaka, Bangladesh for Developing skilled Engineers in different sectors. Daffodil Polytechnic is a very well-known institute for science, engineering, art study, and also for professional and leadership development training programs. ",
  },
  {
    question: "এক্সেল কি?",
    answer:
      " এক্সেল হলো মাইক্রোসফট অফিসের একটি স্প্রেডশিট প্রোগ্রাম এবং অফিস ৩৬৫ এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ একটি অ্যাপ্লিকেশন। মাইক্রোসফট এক্সেল -এর মাধ্যমে একজন ইউজার স্প্রেডশিটের ডাটা ফরম্যাট, অর্গানাইজ এবং ক্যালকুলেট করতে পারবেন। এই স্প্রেডশিট সফটওয়্যারটি উইন্ডোজ, ম্যাক-ওএস, এন্ড্রয়েড এবং আইওএস প্ল্যাটফর্মে ব্যবহার করা যায়।",
  },
  {
    question: "মাইক্রোসফট ওয়ার্ড কী?",
    answer:
      "মাইক্রোসফট ওয়ার্ড হলো মাইক্রোসফট অফিস গ্রুপের একটি সফটওয়্যার। এটি একটি ওয়ার্ড প্রসেসর। ১৯৮৩ সালে মাইক্রোসফট কর্পোরেশন এটি প্রকাশ করে। এখন পর্যন্ত সবচেয়ে জনপ্রিয় এবং সবচেয়ে বেশি ব্যবহৃত ওয়ার্ড প্রসেসর হলো মাইক্রোসফট ওয়ার্ড",
  },
  {
    question: "কম্পিউটার কাকে বলে?",
    answer:
      "ল্যাটিন শব্দ কম্পিউটেয়ার (Computare) থেকে ইংরেজিতে কম্পিউটার (Computer) শব্দটির উৎপত্তি। Compute শব্দের অর্থ হলো গণনা করা। তাই কম্পিউটারের আভিধানিক অর্থ হলো গণনাকারী বা হিসাবকারী যন্ত্র।",
  },
  {
    question: "LCD এর পূর্ণমান লিখ?",
    answer: "Liquid Crystal Display",
  },
  {
    question: "কম্পিউটার বায়োস (BIOS) কি?",
    answer: "Basic Input-Output System",
  },
  {
    question: "মানুষের দেহকে যদি হার্ডওয়্যার ধরা হয় তাহলে সফটওয়্যার কি?",
    answer: "প্রাণ",
  },
  {
    question: "প্রথম কম্পিউটার প্রোগ্রামার কে?",
    answer: "লেডি অ্যাডা অগাষ্টা",
  },
  {
    question: "Ok এবং Cancel অথবা Close বোতাম কোথায় থাকে?",
    answer: "ডায়ালগ বক্সে।",
  },
  {
    question: "ট্রান্সফরমার তৈলের কাজ কি?",
    answer:
      "ইহার প্রধান কাজ দুটি- প্রথমত ইহা ইন্সুলেশনের কাজ করে, দ্বিতীয়ত ট্রান্সফরমারকে ঠান্ডা রাখতে সাহায্যে করে।",
  },
  {
    question: "সিলিকা জেলের স্বাভাবিক রং কি রূপ থাকে?",
    answer:
      " ভাল অবস্থায় ধব ধবে সাদা, কিন্তু জলীয় বাস্প গ্রহন করলে কিছুটা বাদামী রং এর হয়ে যায়,আবার উত্তাপ দিলে ইহা সাদা হয়ে যায়।",
  },
  {
    question: "কোন ট্রান্সফরমারের কেবল মাত্র একটি কয়েল থাকে?",
    answer: "অটো ট্রান্সফরমার।",
  },
  {
    question: "ব্রিদার কি?",
    answer:
      "ইহা ট্রান্সফরমারের কনজার্ভেটরের সহিত লাগানো থাকে, যার মাধ্যমেবাহির হতে ঠান্ডা বাতাস ফিল্টার হয়ে ট্যাংকে ঢুকে এবং গরম বাতাস ট্যাংক হতেবাহির হয়ে যায়।",
  },
  {
    question: "বুকল্স রিলে কি?",
    answer:
      " ইহা এক প্রকার রিলে যাহা ট্রান্সফরমারের ট্যাংক ও কনজার্ভেটরেরসংযোগকার­ী পাইপের মধ্যে বসানো থাকে এবং ট্রান্সফরমারের ভিতরেত্রুটি দেখাদিলে সর্তক ঘন্টা বাজিয়ে থাকে।",
  },
  {
    question: "ট্রান্সফরমার হামিং কি?",
    answer:
      "ট্রান্সফরমারের কোর এবং কয়েল কানেকশন যদি মজবুত ভাবে না করাথাকে, লুজ কানেকশন থাকে তাহলে ফুল লোড অবস্থায় কাঁপতে থাকে এবং এক প্রকারআওয়াজ হয়, তাহাই হামিং।",
  },
  {
    question: "লিফট দিয়ে নিচে নামার সময় নিজেকে হালকা লাগে কেন?",
    answer:
      "যখন লিফট ব্যবহার করে নিচে নামা হয় তখন স্থির অবস্থান থেকে একটি ত্বরণের সৃষ্টি হয় এবং লিফটের সাপেক্ষে সেই ত্বরণ অভিকর্ষজ ত্বরণের চেয়ে কম হয়। এ কম ত্বরণ নিয়ে আমরা লিফটের উপর আমাদের ওজনের চেয়ে কম বল প্রয়োগ করি। ফলে আমরা হালকা বোধ করি। অর্থাৎ আমাদের ওজন কম মনে হয়।এজন্য লিফট দিয়ে নিচে নামার সময় নিজেকে হালকা লাগে।",
  },
  {
    question: "ভর ও ওজন কি একই জিনিস?",
    answer:
      "না, ভর ও ওজন একই জিনিস নয়। কোনো বস্তুতে মোট পদার্থের পরিমাণই হচ্ছে ভর। আর কোনো বস্তুকে পৃথিবী যে বল দ্বারা আকর্ষণ করছে বা নিজের দিকে টানছে তা হচ্ছে বস্তুটির ওজন।",
  },

  {
    question: "আকাশে বিদ্যুৎ চমকায় কেন?",
    answer:
      "আমরা যে বিদ্যুৎ ব্যবহার করি আর বিদ্যুৎ চমকালে যে বিদ্যুৎ উৎপন্ন হয় তা একই। সাধারণত আকাশে যখন মেঘ থাকে তখন জলীয়বাষ্প এতো ঠান্ডা হয়ে যায় যে বরফের আকার ধারণ করে এবং এগুলোর মধ্যে পারস্পরিক সংঘর্ষ সৃষ্টি হয়। এই সংঘর্ষের ফলে ইলেকট্রিক চার্জ উৎপন্ন হয়।মেঘের উপরে থাকে পজিটিভ চার্জ আর নিচে থাকে নেগেটিভ চার্জ। যেহেতু বিপরীতধর্মী চার্জ পরস্পরকে আকর্ষণ করে তাই এই পজিটিভ চার্জ ও নেগেটিভ চার্জ পরস্পরের সংস্পর্শে আসলে এদের বিভব পার্থক্যের কারণে উপর থেকে নিচের দিকে চার্জের নির্গমন ঘটে।এর ফলে শক্তির নি:সরণ ঘটে, শব্দ হয় ও আলোর ঝলকানি সৃষ্টি হয়।",
  },
  {
    question: "আকাশের রং নীল কেন?",
    answer:
      "সূর্যের আলোর ৭টি রং থাকে। এগুলো হল- বেগুনি, নীল, আসমানি, সবুজ, হলুদ, কমলা ও লাল। পৃথিবীতে আলো আসার সময় বায়ুমণ্ডলের সূক্ষ্ম ধূলিকণা এবং বিভিন্ন গ্যাস অণুতে আপতিত হয়।আপতিত হওয়ার পর বিচ্ছুরণের সময় যে আলোর তরঙ্গদৈর্ঘ্য যত বেশি সে আলো তত বেশি বিচ্ছুরিত হয়। সে অনুযায়ী বেগুনি আলো সবচেয়ে বেশি বিচ্ছুরিত হওয়ার কথা।কিন্তু বায়ুমণ্ডলের ওজোনস্ফিয়ার অঞ্চল সূর্যের বেগুনি আলোর অধিকাংশ শোষণ করে নেয়। বেগুনি আলো বাদ দিলে সবচেয়ে বামের তরঙ্গদৈর্ঘ্যের আলো হল নীল। ফলে বায়ুমন্ডলে নীল আলোই সবচেয়ে বেশি বিচ্ছুরিত হয়। তাই দিনের বেলা আমরা নীল আকাশ দেখি।",
  },
  {
    question: "পরমাণু ঠিক কতোটা ছোট?",
    answer:
      "পরমাণু হচ্ছে মৌলের ক্ষুদ্রতম অংশ যারা রাসায়নিক বিক্রিয়ায় সরাসরি অংশগ্রহণ করতে পারে।এক চামচ পানিতে যে সংখ্যক পরমাণু থাকে, আটলান্টিক মহাসাগরেও তত চামচ পানি থাকে না। ধারণা করা হয়, এর চেয়েও প্রায় আটগুণ বেশি পরমাণু থাকে ",
  },
  // Add more question-answer pairs here
];

export default data;
